\documentclass[12pt, a4paper]{article}

% Пакети за српски ћирилични текст
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[serbian]{babel}

% Остали корисни пакети
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}

% Подешавање маргина
\geometry{
    left=2.5cm,
    right=2.5cm,
    top=2.5cm,
    bottom=2.5cm
}

% Дефиниција теорема, лема, итд.
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{teorema}{Теорема}[section]
\newtheorem{lema}[teorema]{Лема}
\newtheorem{posledica}[teorema]{Последица}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definicija}[teorema]{Дефиниција}
\newtheorem{primer}[teorema]{Пример}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{napomena}{Напомена}

% Наслов документа
\title{\textbf{Формалне методе} \\ (Увод у TLA+)}
\author{Филип Марић \\ Александар Ивановић}
\date{\today}

% -------------------------------------------------------
\begin{document}

\maketitle
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Предговор}
\newpage

% -------------------------------------------------------
\section{Увод - Шта је TLA?}
TLA је језик који за писање и провервање спецификација или дизајнирање система.
Када имамо нашу спецификацију тада га можемо користити за
тестирање грешака у дизајну и пре него што почнемо са самом имплементацијом система.
Развијен је од стране Леслија Лампорта, који је такође осмислио језик \LaTeX  
што је скраћеница од Лампортов \TeX.
TLA је скраћеница за Tree Letter Acronim.


\newpage
% -------------------------------------------------------
\section{Основни појмови}

\begin{definicija}
    Овде иде дефиниција неког појма.
\end{definicija}

\begin{primer}
    Овде иде пример.
\end{primer}

% -------------------------------------------------------
\section{Неки примери}
Овде дајемо неке примере из реалног живота и свакодневне програмерске праксе.
\begin{primer}[Outbox pattern]
Outbox pattern је техника којом се у истој трансакцији уписује промена у базу и порука у outbox табелу.
Засебан процес затим чита outbox и шаље поруке ка брокеру, па се порука чисти тек након потврде.

\textbf{TLA+ код (издвојени део спецификације):}
\begin{verbatim}
VARIABLES db, outbox, broker, sent, acked, allMsgs, nextMsgId

CreateOrder(o) ==
    LET m == [id |-> nextMsgId, order |-> o] IN
    /\ db[o] = "NEW"
    /\ db' = [db EXCEPT ![o] = "CREATED"]
    /\ outbox' = outbox \cup {m}
    /\ allMsgs' = allMsgs \cup {m}
    /\ nextMsgId' = nextMsgId + 1
    /\ UNCHANGED <<broker, sent, acked>>

RelaySend(m) ==
    /\ m \in outbox
    /\ broker' = broker \cup {m}
    /\ sent' = sent \cup {m.id}
    /\ UNCHANGED <<db, outbox, acked, allMsgs, nextMsgId>>

AckFromBroker(m) ==
    /\ m \in broker
    /\ acked' = acked \cup {m.id}
    /\ UNCHANGED <<db, outbox, broker, sent, allMsgs, nextMsgId>>

CleanupOutbox(m) ==
    /\ m \in outbox
    /\ m.id \in acked
    /\ outbox' = outbox \ {m}
    /\ UNCHANGED <<db, broker, sent, acked, allMsgs, nextMsgId>>
\end{verbatim}
\end{primer}

\begin{primer}[Outbox pattern]

\end{primer}

\begin{primer}[Outbox pattern]

\end{primer}

\begin{primer}[Outbox pattern]

\end{primer}



% \begin{teorema}
%     Овде стоји исказ теореме.
% \end{teorema}

% \begin{proof}
%     Овде иде доказ теореме.
% \end{proof}

% \begin{lema}
%     Овде стоји исказ леме.
% \end{lema}

% \begin{posledica}
%     Овде стоји последица.
% \end{posledica}

% % -------------------------------------------------------
% \section{Закључак}

% Овде иде закључак.

% -------------------------------------------------------
\newpage
\nocite{lamportLearningTLA,learnTLAIndex}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{literatura}

\end{document}
